阿積士無緣歐聯決賽 股價開市急跌超過20%

Shares of AFC Ajax NV tumbled after the Dutch soccer team missed out on its first Champions League final since 1996 following an agonizing last-gasp defeat to England’s Tottenham Hotspur.

Ajax’s stock fell as much as 21% in early Amsterdam trading, erasing a rally of about the same amount that followed the team’s 1-0 win in London last week. Defeat cost the club at least an extra 15 million euros in prize money, equal to about 16% of its 2018 adjusted revenue.

The Champions League exit knocked almost €100m from Ajax’s market capitalisation, which slumped from €431m to €337m. Ajax shares remain up about 52% over the past year including knocking out Real Madrid in round of 16 and Ronaldo's Juventus in quarter-final. The young team built a reputation as a giant-killer.

In addition to an increased share of tournament revenue awarded by UEFA, the unexpected run to the semi-finals has put the side back among European soccer’s elite, which will likely give it added leverage when negotiating commercial deals with sponsors.

It’s also fueled speculation of big transfer payments as other teams come scouting for Ajax’s young stars. FC Barcelona have already snapped up 21-year-old midfielder Frenkie de Jong for 75 million euros.